[雲加又贏] 雲格毒啊！白菜價撿阿仙奴餅王2.0 基奧特瑟瑟發抖

又是一場大勝，又是一記帽子戲法，聯賽和歐冠盃的征途，阿仙奴連續兩場讓球迷們品嚐了歡快的滋味。今場比賽的帽子戲法完成者盧卡斯-皮里斯，阿仙奴球迷甚至都還沒有太熟悉這名球員，算上今場比賽，也才是盧卡斯的第5次正選，但今場完成帽子戲法後，他已然為阿仙奴攻入了5個入球，效率相當高。

盧卡斯也成為了繼亨利、賓特拿、韋碧克、基奧特和奧斯爾之後，第6位在歐冠盃上演帽子戲法的阿仙奴球員。最近3年歐冠盃，阿仙奴也每年都能有球員完成帽子戲法，今季歐冠盃奧斯爾和盧卡斯更是先後完成這一「壯舉」相當搶戲。

今場比賽，面對著號稱「英超殺手」的巴素利，尤其是在曼聯、車路士和利物浦全都無法拿到3分的聖耶高比公園球場，阿仙奴不但勝了，還是一場完勝。從全場數據上看，阿仙奴703對483的總傳球數彰顯了今場比賽兩隊在控制力上的差距，巴素利雖然在下半場完成了不少射門，也迫使奧斯賓拿做出了一些撲救，但面對阿仙奴強大的控制力，依然沒有太多招架的功夫。

這其中，盧卡斯在上半場鬼魅的兩次破門，堪稱是擊垮主隊的關鍵。兩個入球甚至頗為相似：第一球，山齊士在娥眉月頂處挑傳過頂，基比斯左路插上橫傳，盧卡斯在後點得球後並沒有直接推射，而是冷靜停下球，輕輕佻過而對方後衛攻入半空門；第二球更是顯示了雲格足球的美妙之處：入球前，阿仙奴在入球前進行了33腳傳遞，奧斯爾分邊，基比斯小角度打門，對方門將瓦茨列克的撲救是巴素利在這一分多鍾的時間內唯一一次觸球，但仍然被埋伏好的盧卡斯輕鬆補射得分。

可以說，盧卡斯的3個入球，看上去都樸實無華，並沒有太多的炫技和所謂的「技術含量」，但實際上所顯現的的正是前鋒球員的功力。在正確的時間出現在正確的位置，並用正確的方式把球送入球門，這就是一名「殺手」所能做到的極致。盧卡斯今場只有3腳射門，全部轉化為入球，更顯示出了嗜血的效率感。再回看此前盧卡斯在聯賽盃3-0諾定咸森林的比賽中攻入的2個入球，也幾乎是同樣的方式，足以顯示出功底。

這樣一名優秀的僚機，雲格付出的代價是1700萬鎊。今年夏天，人們看到了雲格對收購前鋒的努力：2000萬鎊激活華迪的解約條款，但英格蘭人最後「放了鴿子」；3500萬鎊求購拿卡錫迪，被里昂以公開信的方式拒絕；最後，雲格選擇了付出1700萬英鎊，同樣是解約條款的方式從拉科朗尼亞購得了他們的「大腿」盧卡斯-皮里斯。這又一次顯示了自己眼光的毒辣。雖然因為兩次傷病，盧卡斯尚未有太多的表現機會，但一旦有機會，盧卡斯還是總能讓人眼前一亮，讓人感受到超值。

盧卡斯的這等「吃餅」功力，還真有些火力全開的基奧特的感覺。相比基奧特，盧卡斯不僅能打中鋒，也能在右翼鋒的位置予取予求，面對眼前的餅也是並不「挑食」，堪稱阿仙奴的新「餅王」。而對「大基奧特」而言，本來正選機會就已經在減少，後備席上又殺出這樣的一個搶食者，恐怕真的要坐不住了！

雲加又贏

廢話！任何人係雲加手下都勁啦

啵！

唔講咁多

藍斯 普 贊 勁左嫁啦？

好有新浪feel

贊師父進化緊

Lord賓

亨利、賓特拿、韋碧克、基奧特和奧斯爾

除左奧燒有價好賣之外 其他都係神級球員

黑b

根本就係新浪D飛機文,
樓主係新浪度做架

多謝大家支持 我會繼續努力

爺爺手下無弱將

成陣大陸味, 乜撚嘢大腿, 大基奧特

雲加好波

乜撚野係餅王

波追人系列

雲加又然

西餅王